<resources>
    <string name="app_name">AppPrasdniki</string>
    <string name="back_to_main">Назад</string>
    <string name="settings_button_description">Настройки приложения</string>
    <string name="title_activity_settings">SettingsActivity</string>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Настройки</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>


    <string name="holiday_new_year">Новый год</string>
    <string name="holiday_description_new_year">Кстати, для жителей Российских городов Новый год является главным праздником зимы и отмечается 1 января. Однако и среди городских жителей есть исключения, которые не празднуют Новый год. Настоящий праздник для верующего – это Рождество Христово. А перед ним строгий Рождественский пост, который длится 40 дней. Начинается он 28 ноября и заканчивается только 6 января, вечером, с восходом первой звезды. Есть даже деревни, селения, где все жители Новый год не празднуют или празднуют его 13 января ( 1 января по Юлианскому стилю), после поста и Рождества.

                        А теперь вернемся к истории празднования Нового года на Руси

                        Празднование нового года на Руси имеет такую же сложную судьбу, как и сама ее история. Прежде всего, все изменения в праздновании нового года были связаны с самыми важными историческими событиями, затрагивавшими все государство и каждого человека в отдельности. Несомненно, что народная традиция даже после официально вводимых изменений в календаре еще долго сохраняла древние обычаи.</string>
    <string name="holiday_independence_day">День Независимости США</string>
    <string name="holiday_description_independence_day">День независимости (Independence Day) — день принятия Декларации независимости США в 1776 году, которая провозгласила независимость США от Королевства Великобритании — считается днем рождения Соединенных Штатов как свободной и независимой страны. Большинство американцев называют этот праздник просто по его дате — Четвертое июля (Fourth of July).

                        4 июля 1776 года Конгресс одобрил Декларацию независимости (Declaration of Independence), которую подписали президент Второго Континентального конгресса Джон Хэнкок (John Hancock) и секретарь Континентального Конгресса Чарльз Томсон (Charles Thomson).

                        В то время жители 13 британских колоний, которые располагались вдоль восточного побережья сегодняшней территории Соединенных Штатов, вели войну с английским королем и парламентом, поскольку считали, что те обращаются с ними несправедливо. Война началась в 1775 году.</string>
    <string name="holiday_valentines_day">День Святого Валентина</string>
    <string name="holiday_description_valentines_day">Луперкалии и святой Валентин. История праздника
                        Согласно наиболее популярной версии, корни этого праздника уходят в Древний Рим: 14 февраля римляне чествовали богиню Юнону, покровительницу женщин, брака и материнства. А 15 февраля начинались Луперкалии - фестиваль плодородия.

                        В этот день жрецы-луперки раздевались (иногда прикрывая срам козлиной шкурой), брали ритуальные плетки из кусков козлиной кожи и бежали по городу, ударяя встречных женщин. Считалось, что эти ритуальные удары спасают от бесплодия, даруют легкую беременность и роды, так что римлянки охотно подставлялись под бичи, писал античный историк Плутарх. Рассказывали также об оргиях, которые молодежь якобы устраивала в честь этого праздника.</string>
    <string name="holiday_chusok">Чхусок</string>
    <string name="holiday_description_chusok">Осенний праздник Чхусок (Chuseok) — день полнолуния — является праздником, которого с наибольшим нетерпением ждут, наверное, все жители современной Кореи. Чхусок отмечается в 15-й день 8-го лунного месяца.

                        Но если говорить более точно, то Чхусок длится три дня — первый и третий день фестиваля проходят за сборами и в дороге. Кульминацией праздника является средний день — 15-й день 8-го лунного месяца.

                        Чхусок наряду с Соллаль является одним из самых важных праздников в году, это праздник урожая и благодарности земле за ее щедрость. Люди приезжают в дома своих родителей, чтобы провести вместе этот праздник.

                        Автомагистрали заполнены бесконечными вереницами машин, а почти все учреждения и магазины закрываются на три дня. Семьи собираются вместе, отдают дань памяти ушедшим в мир иной родственникам и посещают их могилы.

                        Все стремятся отметить праздник Чхусок в родных местах. Заказы билетов на самолеты и поезда обычно делают предварительно за несколько месяцев до праздника.</string>
    <string name="holiday_march_8th">Международный женский день</string>
    <string name="holiday_description_march_8th">История Международного женского дня:
                        Международный женский день (8 марта) празднуют во всем мире. В этот день отмечаются достижения женщин вне зависимости от национальных границ или этнических, языковых, культурных, экономических и политических различий. Идея проведения Международного женского дня впервые возникла в начале ХХ века, когда промышленно развитый мир переживал период экспансии и потрясений, демографического бума и появления радикальных идеологий.

                        С тех первых лет Международный женский день приобрел новое глобальное измерение для женщин, проживавших как в развитых, так и в развивающихся странах. Нараставшее международное женское движение, которое усилилось после проведения четырех глобальных женских конференций ООН, помогло превратить это мероприятие в импульс, придаваемый скоординированным усилиям в борьбе за предоставление женщинам прав и возможностей участвовать в политическом и экономическом процессе.

                        Мы предлагаем вам ознакомиться с историей движения за права женщин.

                        ООН и гендерное равенство
                        Устав ООН, подписанный в Сан-Франциско в 1945 году, стал первым международным соглашением, провозгласившим равенство мужчин и женщин в качестве основополагающего права человека. С тех пор Организация способствовала созданию исторического свода международно согласованных стратегий, стандартов, программ и целей, призванных улучшить положение женщин во всем мире.

                        За эти годы ООН и ее специализированные учреждения работали над вовлечением женщин в качестве равноправных партнеров в программы по достижению устойчивого развития, мира, безопасности, полного соблюдения прав человека. Расширение прав и возможностей женщин остается одним из центральных направлений деятельности ООН в ее усилиях по решению социальных, экономических и политических проблем во всем мире.</string>
    <string name="holiday_easter">Пасха</string>
    <string name="holiday_description_easter">Пасха — это главный праздник для христиан, который символизирует спасительное восстание из мертвых Иисуса Христа. В этот день наш Спаситель пришел в мир, чтобы спасти его от греха, чтобы после своей смерти войти в Ад и разрушить его узы, открыть для всех людей, желающих спасения и вечной жизни, райские двери.</string>
    <string name="holiday_space_day">День космонавтики</string>
    <string name="holiday_description_space_day">Освоение космического пространства всегда будоражило умы ученых и испытателей. И вот 12 апреля 1961 года корабль-спутник «Восток» был выведен в открытый космос впервые с человеком на борту. Пилотом корабля стал советский летчик-космонавт Юрий Гагарин, превратившийся после этого в символ покорения космоса и ставший одним из самых известных людей XX века. Знаменательным пуском руководили Сергей Королев, Леонид Воскресенский и Анатолий Кириллов. Старт корабля прошел успешно, и после отделения последней ступени ракеты-носителя «Восток» совершил свободный полет вокруг нашей планеты.

                        Облет земного шара занял 108 минут, после чего корабль приземлился в запланированном месте в 10 часов 55 минут по московскому времени близ деревни Смеловка в Саратовской области.

                        По современным оценкам успешный исход полета составлял не более 46 процентов, на что тогда сильно влияла спешка, с которой готовили первый полет человека в космос. К тому же, не было доподлинно известно, как может отразиться пребывание в космосе на психике человека. Но к счастью, все прошло лучшим образом.

                        Позже космонавт Герман Титов предложил учредить День космонавтики как в Советском Союзе, так и во всем мире. В ноябре 1968 года на Генеральной конференции Международной авиационной федерации приняли решение утвердить 12 апреля как Всемирный день авиации и космонавтики. А 7 апреля 2011 года на специальном пленарном заседании Генеральной Ассамблеи ООН была принята резолюция, которой 12 апреля провозглашалось Международным днем полета человека в космос.

                        Это событие — колоссальный шаг для всего человечества, открывший людям управляемое исследование космоса.</string>
    <string name="holiday_science_fiction_day">День научной фантастики</string>
    <string name="holiday_description_science_fiction_day">"Среди любителей различных литературных жанров немало поклонников научной фантастики, которых объединила любовь к этому направлению в литературе, кино и других видах искусства.
                        "Всевозможные форумы, выставки, литературные конференции собирают писателей и читателей, сценаристов и просто поклонников жанра научной фантастики в разных странах. У каждого из них есть определённые предпочтения, связанные с направлениями, существующими внутри самого жанра. А ведь таких направлений выработано очень много. Каждое из них, основано на определённых допущениях (вымыслах, фантазии, воображении) в области науки и техники и их влиянии на окружающий мир и человека. Каждое несёт в себе определённые жанровые черты: «твёрдая» научная фантастика, социальная фантастика, хронофантастика, альтернативно-историческая фантастика, апокалиптическая и постапокалиптическая фантастика, космическая опера или планетарная фантастика, киберпанк и другие.</string>
    <string name="holiday_day_of_love">День любви</string>
    <string name="holiday_description_day_of_love">День семьи, любви и верности — праздник в России, который отмечается 8 июля и приурочен к православному дню памяти святых князя Петра и его жены Февронии. Официально установлен, как праздник, в России указом Президента от 28 июня 2022 года.</string>
    <string name="holiday_mothers_day">День матери</string>
    <string name="holiday_description_mothers_day">Еще у древних греков был культ матери: в марте в честь Реи, прародительницы богов, проходили разнообразные мистерии. В Британии четвертое воскресенье Великого поста считалось «материнским» (Mothering Sunday). В XVII-XIX веках в этот день поздравляли всех мам страны.

                        В США одной из первых отмечать праздник предложила Джулия Уорд Хоув в 1872 году. Тогда эта идея не встретила поддержки. А вот инициатива ее соотечественницы Анны Джарвис в 1907 году нашла отклик. Первым штатом стала Виргиния в 1910 году. Именно там первый раз отметили День матери. А спустя 4 года по решению президента США Вудро Вильсона он распространился на всю страну.

                        Первая попытка учредить День матери в России состоялась еще в 1915 году. Этот день пришелся на 1 декабря, но не закрепился в народном календаре. Позже, уже в СССР с инициативой создания Дня матери выступала учительница Эльмира Гусейнова, и 30 октября 1988 года она провела его в одной из бакинских школ.

                        В 1990-е годы к идее создания Дня матери вернулись вновь. Инициатором стала Алевтина Апарина, депутат Государственной Думы РФ, член Комитета по делам женщин, семьи и молодежи. И в 1998 году президент Российской Федерации подписал указ об учреждении праздника, целью которого стало напоминание о важной роли матери в жизни каждого человека.</string>
    <string name="holiday_fathers_day">День отца</string>
    <string name="holiday_description_fathers_day">Все началось в 2008 году, который был объявлен Годом семьи и ознаменовался целым рядом нововведений, направленных на поддержание семейных ценностей. Кроме всего прочего, в газетах и с трибун часто звучали предложения выделить мужскую роль в воспитании детей.

                        Официальное предложение утвердить День отца как общепринятый праздник было вынесено министерством труда летом 2021 года.

                        Тогда и была предложена дата — 3-е воскресенье октября. Тогда локальные празднования проходили уже в 28 российских регионах. Президент поддержал эту инициативу, и 4 октября 2021 года был подписан указ, который призвал всех россиян поздравлять пап именно в октябре.

                        Традиции на праздник
                        В России специфических канонов празднования пока не сложилось, но совершенно точно это повод собрать всю семью за большим столом, приготовить что-то вкусное или просто попить чаю с ароматными свежими капкейками.

                        Дети готовят для пап подарки своими руками: открытки, поделки, рисунки. Выросшие сыновья и дочери выбирают в качестве подарка спортивный инвентарь, мужские аксессуары и уходовую косметику. А в Европе у взрослых детей есть правило вывозить папу куда-то подальше от дома: в лес, на рыбалку, в небольшой поход или даже в короткий круиз.</string>
    <string name="theme_name">Тёмная тема</string>
</resources>